CCTVB 記者: 所有偏頗新聞都係袁花迫佢地作 佢地前線記者係「無辜」

很多人對TVB新聞部前線記者的不滿越演越烈，
同事有位朋友在TVB新聞部工作，
她有一些說話很跟大家分享
希望各位可以以另一角度看看：

「我係TVB嘅前線記者。因為呢排嘅事，有少少嘢想同大家講。

作為新聞工作者，就算我哋有咩理由抗辯，我哋明白，最後出嚟嘅新聞，我哋都有份。我哋亦都明白，好多我哋嘅報道，寫法偏頗。你哋嬲，激氣，係合情合理。甚至我哋私下，都會希望大家鬧，最好鬧到我哋嘅高層知驚。

可惜，高層永遠唔會覺得自己錯。袁志偉根本唔在意你哋嘅聲音，唔會覺得自己有問題。甚至佢會刊出投訴數字，然後表示好多人投訴我哋偏幫示威者。係呀，係好荒謬，好痴線。呢個就係高層嘅世界，佢自己創造咗一個平行時空。

新聞製作，前線記者同攝影只係佔一部分，仲要經過寫稿、剪輯、做VO、採主Check片等等工序先出到街。簡單講，喺現場做緊嘅前線同事控制唔到條稿點寫，甚至做VO嘅同事，都未必真係講緊自己想講嘅嘢。

我可以好肯定咁講，我哋前線記者，絕對支持新聞自由，支持普世價值，新聞原則。採訪現場，我哋唔會，亦都唔會容許自己偏幫任何一方。我哋可以做嘅，只係將真實報返去。最後報道出街變晒樣，我哋都唔想，甚至我哋都好嬲，因為我哋出樣、出聲、出名，出到街，就變咗係自己嘅報道。

咁TVB仲有冇存在意義呢？其實我仲係覺得有。而家呢個係開Live嘅時代，多幾部Cam開Live，其實真係記錄到多一點事實。例如今次射頭，警察掟鐵支等等，其實我哋嘅攝影師都捕捉到，Live已經出晒街，亦有網民Cap到圖。至少，我哋成功記錄咗事實。同埋，關於話我哋冇用啲片，事實上係我哋內部非常混亂，612當日海量直播片傳返公司，人手上或方法上都冇好好組織點去Mark低啲重點片段，其實能做嘅，我哋都盡量做。之後組織返，我哋都盡量出返。TVB係大台，但內部真係好混亂，指揮調配真係好差。

有人話，做TVB就係共犯，有良知應該辭職。首先我想講一句唔好聽嘅，我哋都要生活，係好卑微，但呢個係事實，我唔會否認，好多同事屋企一家大細，真係唔可以話走就走。同時我哋都會諗，我哋堅守工作崗位，盡力把事實全部記錄低，點解最尾我會被逼到生計無埋、飯都冇得食？點解唔係坐喺房入面嗰啲人去承受？

仲有一點係，呢個平台真係有影響力，就算大家唔開電視，茶記都日日播，商場，醫院又會播，你點都會吸收到我哋嘅新聞。大多數同事都係堅守新聞原則，問心，我哋都有出過一啲公道嘅故仔，或者至少，我哋可以令件事唔好去到咁極端。如果我哋真係走晒，佢再換一批更易控制嘅，就會連最後少少平衡都打破埋。

我哋一直都提自己，可以做嘅，盡做。

呢幾日，已經去到一個，每位同事都好灰、好唔開心嘅地步，我先會咁樣講出嚟。之前有人喺網上將一班同事起底，我哋都好擔心。見到前線一直好努力嘅攝影同事，被攻擊同辱罵，更加係痛心。我哋都有喺崗位上，盡力為香港做事。或者我哋可以做嘅，只係防守，防守新聞價值，但我哋都真係有努力。

最後，有幾樣嘢想講埋。

真心希望，大家唔好搞出去採訪嘅同事。行出去，畀大家鬧，返到去，再對住呢班老細，我哋真係好辛苦好大壓力，希望大家體諒。同埋希望大家唔好起底，真的。如果喺現場，你覺得我哋（或任何記者）有違反新聞操守嘅行為，即管質疑，但希望大家真係唔好見到TVB就圍。

大家盡量Cap低所有失實、偏頗嘅報道，然後去投訴。記得，通管局其實冇咩能力去判斷新聞，所以請同時寄埋去TVB對外事務部，我仲係相信，作為一個商營機構，群眾力量夠大嘅，佢好難置諸不理。新聞部，都係成間公司其中一個部門。

同埋，希望大家接受，TVB真係大台，大家點鬧都好，好多中老年人，都真係靠TVB吸收資訊。或者可以試下，同長輩們分析下，或者見到公道嘅故仔就叫佢望多兩眼。佢哋信任TVB，我哋都可以利用呢一點。

最後我想講，我唔係叫大家唔好再鬧，大家應該鬧，甚至有行動（例如投訴）但希望大家可以明白我哋前線嘅情況，容許我哋同大家一齊努力。

做到幾多得幾多，請相信我哋。多謝大家。」

總結:
TVB作家話唔好起佢地底
應該向通訴局投訴喎
咁跟毛主席講姐係要調返轉啦

黑警都係咁講

聽下14年袁志偉流出錄音就知佢又幾仆街
相信當時d記者都走得7788

鄉音大媽:有次揹住袋餸係旺角行俾黑衣人保護

唔好講到咁偉大
TVB已經衰到無人睇
然後講到自己好偉大咁死守某條唔知低到去邊嘅死線
有Q用

生活番大陸啦 番大陸仲好生活～係咩香港姐 打緊仗呀 阻頭阻勢第一個打7你～

唔好講粗口，唔好攻擊佢哋，亦都唔好網絡欺凌佢地

呢位靚仔攝影師就係2019年7月14沙田英勇救popo 既TVB超級深黃前線攝師

有大愛閪信仲要屌返全世界轉頭

原來呢個世界仲有迫良為娼

係呀
但問題唔知係大愛賤種定PR公司日日用7警去幫班賤種洗白

前列腺好黃

係 聽講袁花話佢地唔作新聞就會賣佢地做雞

洗知唔係專影人大頭嫁咩

聽講係袁志偉用念力迫佢影大頭

"我唔想開槍架"

收皮啦

Push

想投誠 接受
想對戰 奉陪
想洗白 休想

CCTVB 係應該死全台

係撚咩屌你老味

2019年個班已經要仆街含家剷啦

專業bin 師

自從佢哋無限zoom in 、影f1 咁影換衫手足大頭就已經冇再有期望過

你仆街啦

聽講係袁花用念力迫佢地影大頭

同時代入黑狗 五毛 老解 小粉紅都得
是XX迫我做的 我不想的

黨鐵好黃
白警好白

通常我一將TVB洗白文改做差佬版就比班左膠屌我唔可以直接比較

有強姦，冇焗賭

咁你地番工係心口裝針孔攝錄機 照常roll機 平民對比cctvb咪知你地係唔係無辜

但TVB記者講親「被迫」都有左膠信

支那人無一個無辜

支那狗唔洗旨意想洗白

收皮啦，2019都未辭職個班全部都係賤種

我都幾想班打手同果班自稱黃嘅記者跌次耳仔俾我睇，咁撚戇尻都接受到唔屌唔係人啦

比人迫咁你又做
現職既CCTVB新聞部職員全部都有份宣揚假新聞 冇一個係無辜

又洗底
永遠PR文都作到咁長

跟住佢地會loop 七警

會比大愛撚屌老母

左膠話十單假新聞出到一單真新聞已經有好大幫助喎

防暴前線都好黃

我聽過公務員上街 被捕 革職

cctvb 呢

其實佢地報7警呢係應份嘅，佢地本應嘅工作係要俾件事真相一五一十報出黎，唔好講到佢哋咁做大恩大德咁

黑警：所有嘢都係鄧小強迫我哋做

唔好問啦 大愛撚話佢地「內部抗爭」對抗緊袁花架

百人斬都係蘑菇

mtr 職員聯署
公務員集會

都唔夠cctvb咁黃

典範

通常我咁講 大愛撚就死撐話唔可以直接比較 / loop 七警

有手有腳一定餓唔死

黑警洗白片《暗夜星辰》重新再Upload, 鍵戰請用電腦版做任!!!!!!

真

共產黨前線好黃

tvb沒有一個是磨菇的

黑警都要生活
林鄭都要生活

但唔知點解狗講冇人信
TVB 記者咁講就有左膠信

收皮啦洗底狗

佢仲好意思提612..612因為工作關係我就係睇無線直播,當日有兩個畫面我都仲好記得..
1:當班"警察"首次打催淚彈時,無線新聞用"人群中突然冒出白煙"黎形容
2:有兩個"警察"將一個示威拖埋一邊疑似將會毆打示威者,無線將鏡頭轉向另一面無再繼續影落去..
講到前線記者咁正氣?唔好玩啦!

戇鳩
為虎作倀仲講到自己咁偉大
屌你啦
得cctvb一間傳媒呀？你影嘅片唔係直播有機會放出嚟咩？新聞會播咩？收皮啦
要盡傳媒責任要紀錄真相你只可以轉工
唔係乜都唔撚駛講

屌 你睇完篇文未
我加左個人note 都洗底狗

好似好耐無見過張家灝同比藍屍打果個

原來唔單止前線公務員紀律部隊等等，你地都係咁黃，D黃絲帶錯怪你地啦。

張家灝走左
冼志條賤種仲有做

照咁講，其實大公文匯記者都好黃

細個唔明點解 TVB 新聞是是旦旦，越大真係越明

以前TVB起碼都算係睇得過嘅新聞，大陸啲衰野都會keep著報同採訪
而家就變美國新聞台
仲要班記者啲樣柒吓柒吓，完全冇以前嗰種專業

跌咗隻耳都夠仆街啦
無諗過可以咁無人性
同yellow object無分別

PR文來嘅 想漂白
即係大家做得啱啦
續繼增加佢造新聞個成本

你哋點睇吳景儶呢個人？

食撚屎啦仆街cctvb

而家 tvb 啲記者個樣真係好柒

你不如起下我底先
bin tvb po好多我都有份開

月娥都係被迫

係 速龍同新屋嶺班狗都係被迫

唔好講笑啦，你哋班咁嘅記者，最終咪就係想入政府或者大機構！

底褲黃

tvb 黑記食屎啦

Stop reposting

我知啊
我係話緊呢篇原文係pr文
唔係話你啊 唔好嬲豬啦

慳d啦

賴凱靖呢

tvb就是垃圾桶
垃圾入面咪係垃圾

又係巴打 推

二戰時代德國人民都係咁講
沉默幫凶

得罪講句
你話有班正常既記者撐住
但我就真係睇唔到全紅記者同你班記者出黎既報導有乜春分別
俾你報真相咪又係俾高層剪鳩左
有撚分別咩

老實講我哋係咪應該生一間新嘅媒體出嚟 製造更多的位比新聞工作者 又可以抗衡超限戰

關我閪事
吃得咸魚抵得渴

果啲咩方東昇 mj潘仲係度做都要屌

係係係， 袁花一拳５００噸，拳速快過音速7倍，日日坐住係部gundam

所以咁多年tvb 入面都冇人反到佢枱

因為佢既business model就係靠嘲諷cctvb起家

當cctvb變成wfc之後連二次創作既來源都冇埋
梗係幫住晒啦

入境海關公務員手足前線全部好黃

舊年6月佢已經幫tvb洗過幾次
係後期被人屌到仆街先停

黑警入面都有白警，佢哋都係為生活唔走，希望從內部改變警隊
黑警係好黃嫁唔準再屌死黑警

因為cctvb唔掂係會連帶埋佢個毛記電視都唔掂

#9 拎Atv 咪個男叫劉俊鈺
以前ATV 實習
後來好似有去過now？ （唔確定）
但去tvb 真係有人唔做去做狗

竟然
之前仲鬧過毛孟靜

林日曦我對佢冇乜嘢
我係想講成年前嘅文回帶無乜意思唧

tvb都要搵仔死全家

tvb前線記者繼續做=>為生計唔走得
警犬繼續做=>為生計唔走得
公務員繼續做=>為生計唔走得

既然咁多為生計唔走得未直接承受惡果囉，食得鹹魚抵得渴，一係留喺度繼續俾人鬧，一係就搵第二d嘢做，我都唔明有乜好拗

如果冇左膠幫tvb賤種護航咪唔會囉嗦

連登仔最叻叫人走 到真係要佢走佢都未必會走

2008 我係中國人呀hi

你講得啱
但次次屌親tvb記者
一定有大愛撚話要搞就搞袁花

收皮啦

CCTVB一定用槍指住你要你哋個個月出糧

好呀,下次淨係影住個天唔收音咪乜都作唔到囉

肯定唔返工就叫國安捉咗佢

收到wind
tvb班友唔作新聞就會比袁花迫佢地沿彌敦道祼跑

on9理論

屌你老母呀cctvb 記者
全家因你為恥

CCTVB妓者：你哋係咪真係咁憎我哋

記者係報導真相
cctvb班記者
真係記者之恥
誤導左咁多人仲叫人體諒

bno平權就話自己無辜

間公司臭朵梗係成間公司屌㗎啦，屌得間公司就一定會屌埋入面d人㗎啦，仲同你分咁細咩。

自己揹撚住公司臭朵俾人屌自己唔走，上fb屌返人轉頭托？係叻嘅就頂撚到清算袁花再光復tvb，依家上來呻有撚人支持咩，佢哋自己諗啦

圖入面有d有良心嘅已經走咗了

乜都唔關我事，我收柯打，蘑菇架

個個都係咁。cctvb記者係，警犬係，公務員都係，無唔無辜我唔知，但係做得呢d職業有風險自己唔去衡量，覺得接受唔到咪走囉，又要留又要人唔屌即係點？

咁賴凱靖有冇良心？

收皮啦洗白

拉

如出一轍

以前都仲可能有啲良心記者
嗰堆走晒之後而家唔做狗都唔會入TVB/唔做狗都唔會請啦

係 個陣一出趙家賢單新聞
我記得全公海屌到仆街 + 講明私了都唔割

係有大愛狗夾硬將私了tvb 班作者 同 打立場記者混為一談黎帶風向

你真心定點

做雞做鴨都有尊嚴過做CCTVB

自己抗爭不力已經係錯，中立更係姑息養奸，何況係助紂為虐？

原來tvb俾白粉佢地食咩？
點樣離唔開
一封信幾日通知
搵過份工

你話要生活離唔開本身咪就係take 左side
為利益選擇左魔鬼

咁就咪扮無辜，現在及將來既果報係應得既

你仆街啦 有大愛撚信架

新聞從業員應以求真、公平、客觀、不偏不倚和全面的態度處理新聞材料，確保報道正確無誤，沒有斷章取義或曲解新聞材料的原意，不致誤導大眾。

借問聲以上邊點係你班妓者做得到

一味係到賴高層，自己乜鳩都冇做冇反抗，覺得自己拍完野講完就算數

再講，tvb做記者得雞碎咁多人工，對住上邊又毫無尊嚴，講真做狗都三四皮一個月，做cctvb妓者拎個萬零蚊人工被人鄙視你，我真係諗唔到你班友有咩原因要繼續留係到

信就一定唔信㗎喇!!

不過向通訴局投訴呢就啱嘅

有良知就離開TVB
講咩生活所迫...
生活所迫 做警甴都得啦咁?!?

我每次一攞狗黎比較班大愛左膠就死撐唔可以直接比較

呢條垃圾

最後嗰張，條友堅仆街

2020仲信cctvb 記者

要移民去英國所以求人唔好起底？

公墓園前線黃都話幫到手cctvb記者黃有乜用 平咩衡 袁狗一出聲嗰啲所謂「黃」「真相」嘅報道即時摺晒 live完就收皮

曹嘉詠 黃慧芝 個樣

係 直頭唔撚洗比較添
一樣咁仆街咋嘛

柒婆同班鳩官 都冇落場打手足㗎
佢地都應該冚家剷啦
都係做緊啲冇良知嘅嘢
叫咩人體諒啫..

冇一個係無辜

Nazi 班人都係話被希魔逼佢哋做，佢哋前線好黃，睇下國際法庭點判 ？

痴線，黑社會都可以用「迫」黎形容d細，佢地唔係想走就走。

你班前線，放封信就可以唔撈啦，無人指住你個頭要你報喎

林鄭：我好黃，所有嘢都係雜總逼我，身不由己呀